\section{Caso de estudio: Facultad de Ingeniería}


Cada dispositivo posee características que lo hacen diferente en cuanto a los AP que percibe cuando realiza un proceso de \textit{scanning}, si por ejemplo juntamos dos dispositivos móviles de diferentes marcas ó modelos en un mismo lugar e iniciamos un proceso de \textit{scanning}, podemos observar las diferencias. Para un dispositivo podemos encontrar algunos AP que en el otro dispositivo no es percibido, esto puede ocurrir por algunos fenómenos imputables a las diferentes prestaciones técnicas del dispositivo, como por ejemplo la ganancia de la antena. 


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=9cm, height=12cm]{proberequest}
\caption{Ejemplo de Proceso de Scanning para dos dispositivos de diferentes marcas.}
\label{scanningExample}
\end{figure}

%\newpage

Como se puede observar en la Figura~\ref{scanningExample}, los dos dispositivos realizan \textit{scanning} y a su alrededor se encuentran tres (3) AP, de los cuales el \textit{dispositivo 1} a diferencia del \textit{dispositivo 2} percibe todos los AP. Esto se debe a que el \textit{dispositivo 2} contiene una antena Wi-Fi de menos ganancia comparada con el \textit{dispositivo 1}, para que el \textit{dispositivo 2} pueda tener cobertura y alcanzar el AP1, una solución sería cambiar de lugar al dispositivo, de modo que su rango de cobertura le permita alcanzar dicho AP, otra solución sería, acercar mas el AP1 hacia el \textit{dispositivo 2}.

Los casos anteriormente expuestos, son características que nos proporcionan las redes inalámbricas (ver sección~\ref{sec:redesieee802.11}), la cual permite movilidad por parte de los clientes que se encuentran conectados o quieren establecer conexión.

Esta campaña se basa en el grado de Baja Movilidad, donde se realiza la captura de datos haciendo uso de la aplicación \textit{Hunter} y su modo \textit{indoor}. Para esta campaña se realizaron distintos casos de usos, de modo que podamos una vez tomados los datos, inferir acerca del comportamiento de las celdas generadas para cada caso de estudio. En vista de que se utilizaron dos dispositivos de diferentes marcas y modelos, se obtuvieron diferentes percepciones de las celdas para cada uno de los dispositivos en los diferentes puntos donde fue tomada la data. 

A continuación se muestran los casos de uso utilizados para este tipo de campaña y una representación gráfica de como fueron tomados los datos y como se comportaron los usuarios que portaban dichos dispositivos móviles.



\subsection{Reunión Espontánea} 

Este caso de uso no tiene control sobre los participantes debido a que no existe una planificación previa entre las personas que participan en dicha actividad. Dentro de la reunión espontánea tenemos los siguientes tipos de reuniones:
	
%	\newpage
	
	
\textbf{Reunión Prolongada}. Como se muestra en la Figura~\ref{reunionEspontanea}, se realizó un experimento basado en la movilidad de dos dispositivos haciendo uso de la aplicación \textit{Hunter}, con la intensión de estudiar el comportamiento en la creación de celdas mediante los algoritmos implementados en el Visualizador \textit{Hunter} en la Sección~\ref{algoritmos}. Este experimento fue realizado en el Laboratorio de Sistemas Computacionales, específicamente localizado en la Escuela de Sistemas de la Facultad de Ingeniería, Núcleo Hechicera. La toma de datos se inició con los dos dispositivos ubicados uno al lado del otro, cada vez que transcurrían 20 escaneos para el dispositivo Galaxy S2 se separaban por 2 metros, hasta llegar a una separación de 12 metros entre ambos, el tiempo de exposición para cada estado de este experimento es de 80 segundos.
	
	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=13cm, height=6cm]{exp1}
	\caption{Caso de Estudio: Reunión Prolongada.}
	\label{reunionEspontanea}
	\end{figure}
		
	El tiempo total del experimento fue de 80 segundos, en la siguiente tabla se muestra una estadística de los datos recolectados para cada uno de los dispositivos utilizados:

\begin{table}[H]
\centering
\label{tableReunionProlongada}
\begin{tabular}{@{}llcc@{}}
\toprule
\rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
  & \multicolumn{1}{c}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Marca/Modelo} & Escaneos realizados & AP encontrados \\ \midrule
1 & Samsung Galaxy S2                                        & 80                  & 18             \\
2 & Huawei Ascend G300                                                   & 157                 & 20             \\ \bottomrule
\end{tabular}
\caption{Estadísticas de datos recolectados para caso de estudio: Reunión Prolongada.}
\end{table}

	 Como se observa, el dispositivo \textit{Ascend G300} realizó mas escaneos que el dispositivo \textit{Galaxy S2}, esto debido a que los tiempos de \textit{scanning} para este dispositivo son mas cortos y por ende en el tiempo que duró el experimento este fue capaz de registrar más escaneos.
	
	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=15cm, height=10cm]{exp1CAPP}
	\caption{ Comportamiento de Celdas para una topología espontánea. Algoritmo CAPP.}
	\label{exp1CAPP}
	\end{figure}
	
Como se observa en la Figura~\ref{exp1CAPP} el comportamiento de las celdas finaliza con 28 celdas aproximadamente para el dispositivo Ascend G300 y unas 35 celdas para el dispositivo Galaxy S2. Lo que esperamos según los algoritmos descritos en la Sección~\ref{algoritmos} es que a menor condición de celda el número de celdas es bajo y a mayor condición de celda el número de celdas generadas pudiera llegar a tener una celda por escaneo. Este comportamiento sucede con las topologias en modo indoor, como trabajo a futuro se desea estudiar este comportamiento y poder conocer si esto se debe a factores como la percepción de las mismas redes en casi todos los escaneos realizados por el usuario ó si se debe a la posición del usuario, es decir, que en gran parte del experimento se encuentra detenido.	
	
	
En las figuras~\ref{fig:interior_prol_CAPP} y~\ref{fig:interior_prol_PPS} observamos el efecto de la creación de celdas cuando se tiene un efecto de la movilidad bastante reducida. Como podemos observar, cada AP tiene un identificador único en el eje Y para las dos figuras~\ref{fig:interior_prol_CAPP} y~\ref{fig:interior_prol_PPS}, es decir,  el AP con indice \textit{14} (A) en la figura~\ref{fig:interior_prol_CAPP_galaxy} es el mismo AP en la figura~\ref{fig:interior_prol_CAPP_ascend} (B). En el caso que un AP no este presente en ninguna celda, se deja su espacio respetando su índice. Con esto podemos observar de una manera mas sencilla el comportamiento de los APs en los distintos dispositivos, también podemos observar
que existen varios APS (numerados de 1 a 5) que casi siempre aparecen. Este comportamiento hace que la condición de celda converja rápidamente a su máximo pues la variabilidad de APs es muy baja. Recordemos que estamos aproximadamente en el mismo lugar.
	
	
		 
%------- celdas potencia
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{galaxy-clasescapp}
   \caption{Dispositivo: Galaxy S2. Celdas Encontradas: 8.}
   \label{fig:interior_prol_CAPP_galaxy} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{ascend-clasescapp}
   \caption{Dispositivo: Ascend G300. Celdas Encontradas: 15.}
   \label{fig:interior_prol_CAPP_ascend}
\end{subfigure}

\caption{Representación de la Potencia para el Caso de Estudio: Reunión Prolongada. Modo: Interior. Algoritmo: CAPP. Condición de celda: 10\%.}
\label{fig:interior_prol_CAPP}
\end{figure}
%------- /celdas potencia


%------- celdas potencia
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{galaxy-clasespps}
   \caption{Dispositivo: Galaxy S2. Celdas Encontradas: 7.}
   \label{fig:Ng1} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{ascend-clasespps}
   \caption{Dispositivo: Ascend G300. Celdas Encontradas: 4.}
   \label{fig:Ng2}
\end{subfigure}

\caption{Representación de la Potencia para el Caso de Estudio: Reunión Prolongada. Modo: Interior. Algoritmo: PPS. Condición de celda: 60\%.}
\label{fig:interior_prol_PPS}
\end{figure}
%------- /celdas potencia
	 
	
	
	
	
Al aplicar los algoritmos disponibles en el Visualizador \textit{Hunter}, podemos observar el comportamiento en la creación de celdas para cada uno de los dispositivos. Donde a pesar de la diferencias técnicas de cada dispositivo, para el algoritmo CAPP, se puede apreciar que la función que  la condición de celda empieza a detectar diferencias a partir de 35\%. Es decir, que aun cuando ambos teléfonos tienen configuraciones diferentes, los algoritmos de creación de celda reaccionan de manera similar. 

	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=15cm, height=10cm]{exp1PPS}
	\caption{Comportamiento de Celdas para una topología espontánea. Algoritmo PPS.}
	\label{exp1PS}
	\end{figure}
	
La diferencia entre el número de celdas encontradas para cada CC en los dos dispositivos varía significativamente para el algoritmo CAPP. Por ejemplo, para CC=10 en el dispositivo \textit{Galaxy S2} son generadas 8 celdas, mientras que para el dispositivo \textit{Ascend G300} se generan 15 celdas virtuales.(ver Figura~\ref{fig:interior_prol_CAPP})

Para el algoritmo PPS, la diferencia entre los dos gráficos generados es menor a comparación del algoritmo CAPP, donde por ejemplo, hasta el 38\% de CC se generan el mismo número de celdas, posteriormente va aumentando el número de celdas hasta llegar a CC=100. Un punto de interés en este estudio, corresponde al comportamiento de los algoritmos para cada dispositivo, en muchos casos los dos algoritmos aparte de ser aplicados a diferentes dispositivos y a diferentes número de escaneos, el patrón que forma el gráfico es muy parecido para ambos dispositivos en un algoritmo determinado, sólo con la diferencia del número de celdas generadas, es decir que cuando la condición de celda mayor a 30\% para el dispositivo Samsung y el dispositivo Huawei, se generan 33 y 28 celdas respectivamente.


%------- frecuencia potencia
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{potenciaExp1S2}
   \caption{Dispositivo: Galaxy S2.}
   \label{fig:Ng1} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{potenciaExp1G300}
   \caption{Dispositivo: Ascend G300.}
   \label{fig:Ng2}
\end{subfigure}

\caption{Función Distribución de Potencias para la topología encontrada en Reunión Prolongada.}
\label{casoEstudioAPie}
\end{figure}
%------- /frecuencia potencia



	
\subsubsection{Reunión Corta.} El experimento fue realizado en el pasillo ubicado en la Escuela de Sistemas de la Facultad de Ingeniería, Núcleo Hechicera. Para este experimento a diferencia del primero, se realizó la captura de la siguiente manera: los dispositivos fueron separados aproximadamente unos 12 metros y posteriormente se dio inicio al proceso de \textit{scanning}, justo al mismo tiempo para ambos dispositivos. Seguidamente, se procedió a realizar un desplazamiento como se muestra en la Figura~\ref{reunionCorta}, donde el dispositivo \textit{Galaxy S2} inicia una trayectoria que pasa paralela a la posición del dispositivo \textit{Ascend G300}, cabe resaltar que el dispositivo \textit{Ascend G300} estuvo siempre ubicado en la misma posición durante todo el experimento; esto con la finalidad de emular un encuentro de reunión corta. Una reunión corta es definida cuando el tiempo de exposición entre ambos dispositivos es muy pequeño, para este caso el tiempo de exposición es de unos 8 segundos.

	Para este experimento transcurrieron 183 segundos aproximadamente, realizando un recorrido del extremo A al extremo B de unos 24 metros. A continuación se muestra la siguiente tabla con un resumen de los datos encontrados a lo largo del experimento para ambos dispositivos utilizados.
	
	
	
\begin{table}[H]
\centering
\label{tableReunionCorta}
\begin{tabular}{@{}llcc@{}}
\toprule
\rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
  & \multicolumn{1}{c}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Marca/Modelo} & Escaneos realizados & AP encontrados \\ \midrule
1 & Samsung Galaxy S2                                        & 47                  & 20             \\
2 & Huawei Ascend G300                                                   & 91                 & 16             \\ \bottomrule
\end{tabular}
\caption{Estadísticas de datos recolectados para caso de estudio: Reunión Corta.}
\end{table}
	
	
	
	
	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=16cm, height=7cm]{exp2}
	\caption{Caso de Estudio: Reunión Corta.}
	\label{reunionCorta}
	\end{figure}
	
	
	Otro punto importante para resaltar en este experimento es cuando ambos dispositivos están a una distancia de cero metros, es decir, que tienen contacto los individuos que portan los dispositivos. Este encuentro se realiza justamente como se muestra en la Figura~\ref{reunionCorta}, cuando el dispositivo 1 (\textit{Galaxy S2}) y 2 (\textit{Ascend G300}) realizan los escaneos 24 y 45 respectivamente.
	
	
	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=15cm, height=10cm]{exp2CAPP}
	\caption{Comportamiento de celdas para una topología espontánea. Algoritmo CAPP.}
	\label{exp2CAPP}
	\end{figure}
	
	En las figuras~\ref{fig:interior_corta_CAPP} y~\ref{fig:interior_corta_PPS} se conserva el efecto de movilidad reducida. Adicionalmente podemos observar que el dispositivo \textit{Ascend G300} al ser el que se encontraba en una posición fija (ver Figura~\ref{reunionCorta}), la intensidad de potencia percibida de los APs no varía tanto en comparación con los APs encontrados en el dispositivo \textit{Galaxy S2}. Se puede observar que los APs con indice en el rango de 5 y 10, son percibidos con aproximadamente la misma potencia, entre -86 dBm y -81 dBm.	
	
	
	
			 
%------- celdas potencia
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{galaxy-pasillocapp}
   \caption{Dispositivo: Galaxy S2. Celdas Encontradas: 13.}
   \label{fig:Ng1} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{ascend-pasillocapp}
   \caption{Dispositivo: Ascend G300. Celdas Encontradas: 22.}
   \label{fig:Ng2}
\end{subfigure}

\caption{Representación de la potencia para el caso de estudio: reunión corta. Modo: Interior. Algoritmo: CAPP. Condición de celda: 20\%.}
\label{fig:interior_corta_CAPP}
\end{figure}
%------- /celdas potencia


%------- celdas potencia
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{galaxy-pasillopps}
   \caption{Dispositivo: Galaxy S2. Celdas Encontradas: 4.}
   \label{fig:Ng1} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{ascend-pasillopps}
   \caption{Dispositivo: Ascend G300. Celdas Encontradas: 3.}
   \label{fig:Ng2}
\end{subfigure}

\caption{Representación de la Potencia para el Caso de Estudio: Reunión Corta. Modo: Interior. Algoritmo: PPS. Condición de celda: 60\%.}
\label{fig:interior_corta_PPS}
\end{figure}
%------- /celdas potencia
	
	
	A diferencia del primer experimento, donde ambos dispositivos se movían, en este experimento uno de ellos está en posición fija (\textit{Galaxy S2}). Este cambio lo podemos ver reflejado en la Figura~\ref{exp2CAPP}, donde los gráficos generados varían notablemente, por ejemplo, el dispositivo \textit{Ascend G300} cuando CC\textgreater 16\% este alcanza el mayor número de celdas, cosa que sucede en el dispositivo \textit{Galaxy S2} cuando su CC tiene al menos un 30\%, la condición de celda para el dispositivo \textit{Ascend G300} converge mas rápido debido a que la variabilidad de APs que percibe es mucho mas baja comparada con el dispositivo \textit{Galaxy S2}.
	
	
	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=15cm, height=10cm]{exp2PPS}
	\caption{Comportamiento de Celdas para una topología espontánea. Algoritmo PPS.}
	\label{exp2PS}
	\end{figure}
	
	Para el algoritmo PPS, en la Figura~\ref{exp2PS} se puede notar que para una CC\textless54\% el número de celdas encontradas para el dispositivo \textit{Ascend G300} se mantiene en 2 celdas, esto sucede para el dispositivo \textit{Galaxy S2} cuando CC\textless22\%.
	
	
%------- frecuencia potencia
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.9\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{potenciaExp2S2}
   \caption{Dispositivo: Galaxy S2.}
   \label{fig:Ng1} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.9\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{potenciaExp2G300}
   \caption{Dispositivo: Ascend G300.}
   \label{fig:Ng2}
\end{subfigure}

\caption{Función Distribución de Potencias para la topología encontrada en Reunión Corta.}
\label{casoEstudioAPie}
\end{figure}
%------- /frecuencia potencia

	
	
\subsection{Reunión Forzada}
	
	Este tipo de reunión contempla los sitos donde se conoce de antemano la coincidencia de un grupo de personas, es decir, aquellos sitios donde existen reuniones prolongadas, por ejemplo, aulas de clases, salón de reuniones o auditorios.
	
	A continuación los resultados obtenidos para este experimento, de los tres experimentos realizados para esta campaña, este experimento es el que fue realizado con mayor número de escaneos. 

	
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{@{}llcc@{}}
\toprule
\rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
  & \multicolumn{1}{c}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Marca/Modelo} & Escaneos realizados & AP encontrados \\ \midrule
1 & Samsung Galaxy S2                                        & 100                  & 5             \\
2 & Huawei Ascend G300                                                   & 204                 & 7             \\ \bottomrule
\end{tabular}
\caption{Estadísticas de datos recolectados para caso de estudio: Reunión Forzada.}
\label{tableReunionForzada}
\end{table}

	
		
	Basado en lo expuesto anteriormente se realizó una recolección de datos en el Auditorio N1 de la Facultad de Ingeniería, Núcleo Hechicera. El experimento se inició con los dispositivos juntos, con distancia=0m, luego estos se fueron separando hasta llegar a una separación de 12 metros entre ambos con un tiempo de exposición de aproximadamente unos 400 segundos. 
	
	
	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=15cm, height=6cm]{exp3}
	\caption{Caso de Estudio: Reunión Forzada.}
	\label{hunterflow}
	\end{figure}
	
	
	La separación se hizo cada 80 segundos, lo que equivale a unos 20 escaneos para el dispositivo \textit{Galaxy S2} y unos 40 escaneos para el dispositivo \textit{Ascend G300}. 
	
	
	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=15cm, height=10cm]{exp3CAPP}
	\caption{Comportamiento de Celdas para una topología espontánea. Algoritmo CAPP.}
	\label{hunterflow}
	\end{figure}
	
	
	%------- celdas potencia
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{galaxy-auditoriocapp}
   \caption{Dispositivo: Galaxy S2. Celdas Encontradas: 8.}
   \label{fig:Ng1} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{ascend-auditoriocapp}
   \caption{Dispositivo: Ascend G300. Celdas Encontradas: 8.}
   \label{fig:Ng2}
\end{subfigure}

\caption{Representación de la Potencia para el Caso de Estudio: Reunión Forzada. Modo: Interior. Algoritmo: CAPP. Condición de celda: 60\%.}
\label{fig:interior_forzada_CAPP}
\end{figure}
%------- /celdas potencia


%------- celdas potencia
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{galaxy-auditoriopps}
   \caption{Dispositivo: Galaxy S2. Celdas Encontradas: 4.}
   \label{fig:Ng1} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{ascend-auditoriopps}
   \caption{Dispositivo: Ascend G300. Celdas Encontradas: 2.}
   \label{fig:Ng2}
\end{subfigure}

\caption{Representación de la Potencia para el Caso de Estudio: Reunión Forzada. Modo: Interior. Algoritmo: PPS. Condición de celda: 60\%.}
\label{casoEstudioAPie}
\end{figure}
%------- /celdas potencia
	
	
	
	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=15cm, height=10cm]{exp3PPS}
	\caption{Comportamiento de Celdas para una topología espontánea. Algoritmo PPS.}
	\label{hunterflow}
	\end{figure}
	
		
	En ambos casos la amplitud de la Figura~\ref{fig:interior_forzada_CAPP} es de tamaño 9, en comparación con los demás experimentos es mucho menor, esto se debe a que las redes percibidas durante el experimento fueron constantes y aparecen en casi todos los escaneos, por ende se generan menos celdas.
	
	
%------- frecuencia potencia
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.9\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{potenciaExp3S2}
   \caption{Dispositivo: Galaxy S2.}
   \label{fig:Ng1} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.9\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{potenciaExp3G300}
   \caption{Dispositivo: Ascend G300.}
   \label{fig:Ng2}
\end{subfigure}

\caption{Función Distribución de Potencias para la topología encontrada en Reunión Forzada.}
\label{casoEstudioAPie}
\end{figure}
%------- /frecuencia potencia
	

Finalmente, podemos concluir en base a las campañas realizadas y a los gráficos generados que, la creación de celdas depende en su gran parte a la velocidad con la que se toman los datos. Durante este Capítulo se realizaron 10 experimentos, distribuidos en 3 Campañas de Recolección, en una de ellas (Campaña por modo viaje) se varía la velocidad  con la que se capturan los datos, en otra se varía el día (campaña por días) y en una última, se hacen experimentos en modo interiores. Si comparamos la percepción de potencia en los experimentos realizados para la campaña por modo de viaje, obtenemos la Figura~\ref{percceldas}. Observemos que para los tres tipos de recorridos se obtiene una distribución similar de las potencias percibidas. Esto corresponde a la "firma" propia de la configuración del móvil. 

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=15cm, height=10cm]{percepcionCeldas}
\caption{Distribución de Potencia para topologias encontradas en Campaña por Modo de Viaje.}
\label{percceldas}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=15cm, height=10cm]{cdfCeldas}
\caption{Función de Distribución Acumulativa para topologias encontradas en Campaña por Modo de Viaje.}
\label{cdfCeldas}
\end{figure}



Para el modo de viaje a pie, la percepción de los APs encontrados es ligeramente mas alta que para los otros dos modos (Automóvil y Motocicleta), con esto confirmamos que a mayor velocidad se perciben menos APs y por ende el número de Celdas Virtuales que se pueden crear disminuye consideradamente respecto a la captura a una Velocidad Peatonal (a pie). El número de celdas para capturas a velocidades altas disminuye debido a que muchos de los APs no son encontrados en varios escaneos consecutivos y también porque el número de APs que forman la topología es mucho menor comparado con las capturas a velocidad peatonal. Sin embargo, si observamos la Figura~\ref{cdfCeldas}, corroboramos que la percepción de las celdas debería ser aproximadamente las mismas, pues la función de distribución acumulada tiene aproximadamente la misma forma.